技术框架:
  微服务:       spring cloud / dubbo + spring
  ORM:          MyBatis / hibernate
  接口文档:     Swagger2
  缓存:         redis / memcached
  图片存储:     七牛云/阿里云OSS/fastDFS/hadoop hdfs
  任务调度：    Spring Scheduled / Quartz 
  消息中间件:   kakfa/RabbitMQ
  单点登录SSO:  CAS(spring shiro、Spring Security CAS)/Smart/OpenAM/简单实现
  异常日志收集分析: Logstash + elasticsearch + kibana / flume+kafka+storm+redis+mongodb(hdfs)
  操作日志:     Mongodb
  搜索:         Solr / ElasticSearch
  构建项目工具: Maven / gardle
  持续集成:     Jenkins + nexus
  源码管理:     gitlab
  高可用:       keepalived
  负载均衡:     Nginx(lvs、haproxy) 
  数据库:       mysql(mycat) + mongodb(postgresql)
  数据库中间件: sharding jdbc
  测试:         压测:jmeter（soapui/loadrunner); 注入:sqlmap; 自动化及其它: selenium2、appium、appscan、TestNG(JUnit4)、postMan; EclEmma
  文档管理:     svn
  需求及bug:    禅道 / jira
  部署发布:     docker + 灰度发布(ABTesingGateway / nginx+lua) + docker compose 
       zabbin/ nagios

其它（参考目前使用的）:
  信息推送:     腾讯信鸽
  短信息:       互亿无线
  即时聊天IM:   环信
  App统计：     友盟+(友盟+CNZZ+缔元信) / 极光 
  第三方分享：  友盟 / 极光 
  第三方支付:   微信、支付宝、银联
 

  平台: 阿里云 / esxi6(openstack)
  系统: centos7
  http抓包: Fiddler 4
  数据备份: mysql xtrabackup /
  数据同步: 实时: 阿里otter / oracle golden gate / MySQL Replication; 离线:sqoop2 / 阿里datax

Web技术：
  图形:  ECharts / highcharts  / d3.js 
  WebUi: vue + element + vuex + vue-router + axios + vue-i18n(React/AngularJS) / jquery (easyui/bootstrap/layui ) / extjs
         / smartadmin模板
  其它:  nodejs、scss、webpack、mock.js

  人脸认别， 用于登录.
 
服务划分:
  单点登陆SS0服务,日志服务,定时调度服务,搜索服务,
  图片存储服务,支付服务,消息推送服务,短信服务,第三方登陆服务,
  微信接口服务,智能柜服务,报表服务,订单服务，用户服务，数据服务
